\ntocchapter{ПЕРЕЧЕНЬ УСЛОВНЫХ ОБОЗНАЧЕНИЙ И СОКРАЩЕНИЙ}
\starttext
\begin{abbreviation}
	\item[\textbf{EFI}](англ. Расширяемый интерфейс прошивки) -- интерфейс между операционной системой и микропрограммами, управляющими низкоуровневыми функциями оборудования
	\item[\textbf{SEC}](англ. SECurity) -- это первый этап в инициализации платформы EFI
	\item[\textbf{PEI}](англ. Pre"=EFI Initialization) -- фаза EFI, которая также считается ранней стадией инициализации EFI, запускается на каждое событие перезагрузки машины
	\item[\textbf{DXE}](англ. Driver eXecution Environment) -- самая важная фаза инициализация EFI
	\item[\textbf{BDS}](англ. Boot Device Selection) -- фаза EFI реализуется в рамках архитектурного протокола BDS
	\item[\textbf{TSL}](англ. Transient System Load) -- первая стадия процесса загрузки, не включенная в инициализацию платформы, в которой работает загрузчик операционной системы как приложение EFI
	\item[\textbf{RT}](англ. Run Time) -- фаза, работающая параллельно с операционной системой
	\item[\textbf{AF}](англ. After Life) -- фаза, разработанная для обеспечение отказоустойчивости системы
	\item[\textbf{KEXT}](англ. Kernel EXTension) -- технология создания динамически загружаемого кода ядра в виде модулей ядра или расширений ядра
	\item[\textbf{XNU}]это акроним от X is not UNIX
	\item[\textbf{IDE}]Интегрированная среда разработки, (англ. IDE, Integrated development environment) —- система программных средств, используемая программистами для разработки программного обеспечения
\end{abbreviation}
\stoptext
\clearpage
